醫療界罷工，才是愛護香港真正大愛

醫療界醞釀罷工，訴求是政府封關，阻截武漢病原體 （即中國人）進入香港。藍絲反制，訴諸道德勒索，而且多數奏效。

當你看過急救員，頂著警察濫捕風險仍要在場，而且連打人藍絲都必要救﹐一視同仁，「醫者父母心」諸如此類。藍絲指控醫護界放棄初心，鐵石心腸，不肯救人。醫療界自己的良心是否會過度發作，這是一個問題。

武漢病原體衝到香港，那不是希特拉，醫生還是會救。一片丹心在現實世界的危險處，不下病毒本身。醫療界就像律師、老師、社工、官僚，是個專業。專業的守則 （Code）是加強版的社教化，讓人跟據程序而多於常識，讓制度的話語權比個體高。漢武病毒是中國人自己搞出來，外國專家的保守估計是，真實染病人數是25萬，短期內破百萬不是夢。

世界各地都阻截中國人入境，乃至有中國旅行史的本國國民，但香港特區也許像721那時的警察，社會賢達高官覺得香港人發起大抗爭，打擊了他們的面子，就開始以怠工來報復，刻意不作用來顯示自己重要，特區現時還不封關，百萬病毒大軍壓境，對比香港醫療界的總力量，神通不敵業力，杯水車薪，救不光的。

病原體進來，還感染其他無辜香港人。是政治讓醫療界要冒生命危險，打一場必然不可能贏的仗。現在人人都說要抗疫，但如果特區政府不斷輸入病毒，用復仇的心、以彼岸之病毒殘害香港人，這是一場必敗仗，這不是靠精神力、大愛、專業可以煉石補天的超限戰。

醫療界考慮是否罷工，有不究竟的良心問題。其實這只是官僚系統、中共政權灌輸的盲從。我認為醫療界要考慮道德良心問題，但應該要更宏觀地考慮。

醫療界要對病人負責，更要向香港負責。醫療界以罷工要求封關，是保護香港自己人安全，醫者父母心，應該是這樣的真大愛，而不是可憐個別幾百個幾千個的病原體就被中國情緒勒索成功，香港人有將近八百萬人未染病，這才是在政治風眼中的重責大任；

建立防線，保護大多數人，才是真正大愛。為了小小的「不能見死不救」、「不能拒絕救援希特拉」的小愛，令更多香港人被殺，才是真正失卻大愛。天災一定是人禍大，特區政府逃脫全局責任，醫療界自己硬撐，於是無補，還會增加幾個「香港女兒」，長埋黃土，之後沒有人吸取教訓，中國人照食野味滋陰壯陽，中國官員事過境遷之後還來說是自己幫助香港抗疫。

我們是地藏王嗎？我們只是人，是反送中的公道和賠償都拿不到的人。對中國這個地獄，我們動一下同情的心念，都會導致自己死全家，不是誇張。中國強制封城，對有錢人有權人無用，他們有疏通方法走；窮的中國人被迫緊了，不會革命，只會啟動「緊急應變」，就是逃到香港為免被捉拿。河北發燒病人不滿被要求戴口罩，強撕醫生口罩吐口水：我活不了，你們都別想活。是這樣的可怕。你們有信心在政府甚麼都不做的情況下，治到這種人嗎？

我們時常說，警察面對不義的命令，應該抗命，雖然他們不會，但這個正義原則仍然適用。不罷工，其實就是成為平庸之惡，禍害全局。

我知道很多業界中人，為了職業的使命和信條，可以死，不怕死；但不怕死並不是真正負責，怕死和珍惜香港，並不相違，get the job done，制度滿意了，受傷的還是香港人，變成一個無掩雞籠去受傷，去承受無妄之災。不要輕言「頂硬上」就能解決，想想其他香港人。醫療界在這次，是有政治責任的，那政治責任高過那個「不分國籍政見種族性傾向都要救治」的醫療信條。

香港人沒甚麼好指望，醫療界請嚴肅考慮罷工，迫政府封關，這才是真正的做好「公共醫療」。

tldr